★新同事自願OT 打工仔呻做壞規矩

每次到新公司上班，都要適應新人事新作風，初來甫到若不懂同事間的潛規則，隨時會得罪人。有網民指新同事總會最早返工，下班又遲遲不離開，因「自願OT」而得罪同事。有學者指，新人宜主動了解新公司的辦公室文化，有助融入新環境。

有打工仔於論壇上發表帖文，指同事之間向來習慣每天工作九小時，夠鐘便準時下班，事主形容新來的同事「唔知博乜，日日最早到係佢，最遲走又係佢，自願OT（加班工作）？」直指新同事「做壞規矩」。

有網民對有關情況似是見慣不怪，留言指「新嚟永遠都係咁」。亦有網民估計，新同事可能只是責任感強，工作態度不同或效率較慢，甚至可能經歷過前上司不喜歡他太準時放工，才會自願留下工作。

蓋老母

OT又插，唔OT又插，晴報

你主動召喚佢

未睇先估 晴報？

晴報首席人力資源顧問周綺萍呢

係咪講緊呢個post

屌有個intern同事成日特登遲30分鐘走唔知搏乜？

晴報睇完個post就作文

坐撚到9點個度笑左